\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={MPM\_Analyse\_28\_02\_18},
            pdfauthor={Nick},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\newcommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}

  \title{MPM\_Analyse\_28\_02\_18}
    \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
    \author{Nick}
    \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
      \predate{\centering\large\emph}
  \postdate{\par}
    \date{2019 M02 26}


\begin{document}
\maketitle

\subsection{packages}\label{packages}

installeer packages

\subsection{files}\label{files}

lees/extraheer data van 4 tabellen in DWH (VISIT, MUSEUM, SUBSCRIPTION
and PASSHOLDER)

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# con <- dbConnect(RPostgres::Postgres(),}
\CommentTok{#                  dbname = 'mpm',}
\CommentTok{#                  host = "mpm-prod.cfogupfbxr5y.eu-west-1.rds.amazonaws.com",}
\CommentTok{#                  port = "5432",}
\CommentTok{#                  user = "mpm_viewer",}
\CommentTok{#                  password  = "UzmEVzPUs8WF3aRy")}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# }
\CommentTok{# con<-odbcConnect("MPM")}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# VISIT <- sqlQuery(con, "SELECT * FROM visit")}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# MUSEUM <- sqlQuery(con, "SELECT * FROM museum")}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# SUBSCRIPTION <- sqlQuery(con, "SELECT * FROM subscription")}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# PASSHOLDER <- sqlQuery(con, "SELECT * FROM PASSHOLDER")}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# close(con)}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# csvFileName = paste(dir,"/R_Scripts/Extracted_files/MPM_VISIT.csv", sep="")}
\CommentTok{# fwrite(VISIT, file = csvFileName, row.names=F, dateTimeAs = "write.csv")}
\CommentTok{# gc()}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# csvFileName = paste(dir,"/R_Scripts/Extracted_files/MPM_MUSEUM.csv", sep="")}
\CommentTok{# fwrite(MUSEUM, file = csvFileName, row.names=F, dateTimeAs = "write.csv")}
\CommentTok{# gc()}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# csvFileName = paste(dir,"/R_Scripts/Extracted_files/MPM_SUBSCRIPTION.csv", sep="")}
\CommentTok{# fwrite(SUBSCRIPTION, file = csvFileName, row.names=F, dateTimeAs = "write.csv")}
\CommentTok{# gc()}
\CommentTok{# }
\CommentTok{# csvFileName = paste(dir,"/R_Scripts/Extracted_files/MPM_PASSHOLDER.csv", sep="")}
\CommentTok{# fwrite(PASSHOLDER, file = csvFileName, row.names=F, dateTimeAs = "write.csv")}
\CommentTok{# gc()}


\NormalTok{csvFileName =}\StringTok{ }\KeywordTok{paste}\NormalTok{(dir,}\StringTok{"/Extracted_files/MPM_VISIT.csv"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{""}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT =}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\DataTypeTok{file=}\NormalTok{csvFileName, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{","}\NormalTok{, }\DataTypeTok{header =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{na.strings =} \StringTok{"NULL"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{gc}\NormalTok{()}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##           used (Mb) gc trigger  (Mb) max used  (Mb)
## Ncells 1417535 75.8    2221835 118.7  2221835 118.7
## Vcells 4394700 33.6   10146329  77.5  6978964  53.3
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{csvFileName =}\StringTok{ }\KeywordTok{paste}\NormalTok{(dir,}\StringTok{"/Extracted_files/MPM_MUSEUM.csv"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{""}\NormalTok{)}
\NormalTok{MUSEUM =}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\DataTypeTok{file=}\NormalTok{csvFileName, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{","}\NormalTok{, }\DataTypeTok{header =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{na.strings =} \StringTok{"NULL"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{gc}\NormalTok{()}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##           used (Mb) gc trigger  (Mb) max used  (Mb)
## Ncells 1420241 75.9    2221835 118.7  2221835 118.7
## Vcells 4451088 34.0   10146329  77.5  6978964  53.3
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{csvFileName =}\StringTok{ }\KeywordTok{paste}\NormalTok{(dir,}\StringTok{"/Extracted_files/MPM_SUBSCRIPTION.csv"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{""}\NormalTok{)}
\NormalTok{SUBSCRIPTION =}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\DataTypeTok{file=}\NormalTok{csvFileName, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{","}\NormalTok{, }\DataTypeTok{header =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{na.strings =} \StringTok{"NULL"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{gc}\NormalTok{()}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##           used (Mb) gc trigger  (Mb) max used  (Mb)
## Ncells 1517991 81.1    2848765 152.2  2221835 118.7
## Vcells 5743397 43.9   12255594  93.6  7207873  55.0
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{csvFileName =}\StringTok{ }\KeywordTok{paste}\NormalTok{(dir,}\StringTok{"/Extracted_files/MPM_PASSHOLDER.csv"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{""}\NormalTok{)}
\NormalTok{PASSHOLDER =}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\DataTypeTok{file=}\NormalTok{csvFileName, }\DataTypeTok{sep=}\StringTok{","}\NormalTok{, }\DataTypeTok{header =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ T, }\DataTypeTok{na.strings =} \StringTok{"NULL"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{gc}\NormalTok{()}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##           used (Mb) gc trigger  (Mb) max used  (Mb)
## Ncells 1735745 92.7    2848765 152.2  2221835 118.7
## Vcells 8684917 66.3   14786712 112.9 12176848  93.0
\end{verbatim}

\subsection{etl}\label{etl}

selecteer en herbenoem bepaalde kolommen

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{PASSHOLDER =}\StringTok{ }\NormalTok{PASSHOLDER[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"id"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"uuid"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"creationdate"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"modifieddate"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"uitid"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"firstname"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"lastname"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"streetaddress"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"postalcode"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"addresslocality"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"country"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"birthdate"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"language"}\NormalTok{,}
                           \CommentTok{# "email",}
                           \CommentTok{# "picture_id",}
                           \StringTok{"state"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"gender"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"optindate"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"subscribedtomonthlynewsletter"}\NormalTok{,}
                           \StringTok{"subscribedtopartneremails"}
                           \CommentTok{# ,}
                           \CommentTok{# "createdbyuitid",}
                           \CommentTok{# "modifiedbyuitCid"}
\NormalTok{                           )]}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(PASSHOLDER)[}\DecValTok{1}\NormalTok{] =}\StringTok{ "passholder_id"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(PASSHOLDER)[}\DecValTok{2}\NormalTok{] =}\StringTok{ "passholder_uuid"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(PASSHOLDER)[}\DecValTok{3}\NormalTok{] =}\StringTok{ "passholder_creationdate"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(PASSHOLDER)[}\DecValTok{4}\NormalTok{] =}\StringTok{ "passholder_modifieddate"}

\NormalTok{SUBSCRIPTION =}\StringTok{ }\NormalTok{SUBSCRIPTION[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"id"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"uuid"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"creationdate"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"modifieddate"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"fromdate"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"todate"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"order_id"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"socialtarifftype"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"socialtariffidentifier"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"passholder_id"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"sequence"}\NormalTok{,}
                               \StringTok{"paidprice"}
                               \CommentTok{# ,}
                               \CommentTok{# "createdbyuitid",}
                               \CommentTok{# "modifiedbyuitid"}
\NormalTok{                               )]}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(SUBSCRIPTION)[}\DecValTok{1}\NormalTok{] =}\StringTok{ "subscription_id"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(SUBSCRIPTION)[}\DecValTok{2}\NormalTok{] =}\StringTok{ "subscription_uuid"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(SUBSCRIPTION)[}\DecValTok{3}\NormalTok{] =}\StringTok{ "subscription_creationdate"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(SUBSCRIPTION)[}\DecValTok{4}\NormalTok{] =}\StringTok{ "subscription_modifieddate"}

\NormalTok{VISIT =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"id"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"uuid"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"creationdate"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"modifieddate"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"averageentrancefee"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"subscription_id"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"museum_id"}\NormalTok{,}
                 \CommentTok{# "createdbyuitid",}
                 \CommentTok{# "modifiedbyuitid",}
                 \StringTok{"visitdate"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"withretribution"}\NormalTok{,}
                 \StringTok{"correct_subscription_id"}
\NormalTok{                 )]}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(VISIT)[}\DecValTok{1}\NormalTok{] =}\StringTok{ "visit_id"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(VISIT)[}\DecValTok{2}\NormalTok{] =}\StringTok{ "visit_uuid"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(VISIT)[}\DecValTok{3}\NormalTok{] =}\StringTok{ "visit_creationdate"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(VISIT)[}\DecValTok{4}\NormalTok{] =}\StringTok{ "visit_modifieddate"}


\NormalTok{MUSEUM =}\StringTok{ }\NormalTok{MUSEUM[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"id"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"uuid"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"creationdate"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"modifieddate"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"name_nl"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"name_fr"}\NormalTok{,}
                   \CommentTok{# "shortdescription_nl",}
                   \CommentTok{# "shortdescription_fr",}
                   \CommentTok{# "description_nl",}
                   \CommentTok{# "description_fr",}
                   \StringTok{"streetaddress_nl"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"streetaddress_fr"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"postalcode_nl"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"postalcode_fr"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"addresslocality_nl"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"addresslocality_fr"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"openinghours_nl"}\NormalTok{,}
                   \StringTok{"openinghours_fr"}\NormalTok{,}
                   \CommentTok{# "website",}
                   \CommentTok{# "phonenumber",}
                   \CommentTok{# "email",}
                   \CommentTok{# "averageentrancefee",}
                   \CommentTok{# "coverphoto_id",}
                   \StringTok{"country"}
                   \CommentTok{# ,}
                   \CommentTok{# "copyrightinfo",}
                   \CommentTok{# "eventsearchquery",}
                   \CommentTok{# "createdbyuitid",}
                   \CommentTok{# "modifiedbyuitid",}
                   \CommentTok{# "brusselscardmuseumid",}
                   \CommentTok{# "boblegalentityidentifier",}
                   \CommentTok{# "boblocationentityidentifier"}
\NormalTok{                   )]}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(MUSEUM)[}\DecValTok{1}\NormalTok{] =}\StringTok{ "museum_id"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(MUSEUM)[}\DecValTok{2}\NormalTok{] =}\StringTok{ "museum_uuid"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(MUSEUM)[}\DecValTok{3}\NormalTok{] =}\StringTok{ "museum_creationdate"}
\KeywordTok{names}\NormalTok{(MUSEUM)[}\DecValTok{4}\NormalTok{] =}\StringTok{ "museum_modifieddate"}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{datashape}\label{datashape}

aantal rijen van tabellen pashouder, subscription,visits

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{length}\NormalTok{(}\KeywordTok{unique}\NormalTok{(PASSHOLDER}\OperatorTok{$}\NormalTok{passholder_id))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 52890
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{length}\NormalTok{(}\KeywordTok{unique}\NormalTok{(SUBSCRIPTION}\OperatorTok{$}\NormalTok{subscription_id))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 52951
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{length}\NormalTok{(}\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT}\OperatorTok{$}\NormalTok{visit_id))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 99120
\end{verbatim}

\subsection{combineren}\label{combineren}

combineer dataset en verwijder abonnementen die nog niet geactiveerd
zijn (data\$fromdate != ``'')

datum variabelen transformeren naar correcte ``vorm''

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\KeywordTok{merge}\NormalTok{(SUBSCRIPTION, VISIT, }\DataTypeTok{by.x =} \StringTok{"subscription_id"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{by.y =} \StringTok{"subscription_id"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{all.x =} \OtherTok{TRUE}\NormalTok{)}
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\KeywordTok{merge}\NormalTok{(data, PASSHOLDER, }\DataTypeTok{by.x =} \StringTok{"passholder_id"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{by.y =} \StringTok{"passholder_id"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{all.x =} \OtherTok{TRUE}\NormalTok{)}

\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data[}\OperatorTok{!}\KeywordTok{is.na}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{passholder_id),]}
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data[}\OperatorTok{!}\KeywordTok{is.na}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{fromdate),]}
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data[data}\OperatorTok{$}\NormalTok{fromdate }\OperatorTok{!=}\StringTok{ ""}\NormalTok{,] }\CommentTok{# if "" then subscription not yet activated}

\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{visitdate_date =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.Date}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{visitdate)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{visitdate_time =}\StringTok{ }\KeywordTok{strftime}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{visitdate, }\DataTypeTok{format=}\StringTok{"%H:%M:%S"}\NormalTok{)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{visitdatetime =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.POSIXct}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{visitdate)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{fromdate =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.Date}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{fromdate)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{todate =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.Date}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{todate)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{datashape}\label{datashape-1}

verwijder verlengde abonnementen (verwijderen om duplicaten van
pashouder te vermijden)

aantal unieke pashouders weergeven

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data[data}\OperatorTok{$}\NormalTok{fromdate }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\NormalTok{today, ]}
\KeywordTok{length}\NormalTok{(}\KeywordTok{unique}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{passholder_id))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 40892
\end{verbatim}

\subsection{nieuwe velden}\label{nieuwe-velden}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  bereken voor elk bezoek van elke individu:
\item
  AGE\_SUBSCR = totale activatieduur van abonnement (in maanden)
\item
  MONTH\_IN\_SUBSCR = maand in abonnement tijdens dewelke bezoek
  gebeurde
\item
  NUM\_VISIT = aantal bezoeken in totaal voor pashouder
\item
  NUM\_VISIT\_MONTH = totaal aantal bezoeken in die maand (indien er een
  bezoek gebeurde in die maand door pashouder)
\item
  FREQ\_VISIT = frequentie van bezoeken per maand gedurende
  activatieduur van abonnement (\# visits/maanden)
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{AGE_SUBSCR =} \KeywordTok{ceiling}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.numeric}\NormalTok{((today }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{fromdate)}\OperatorTok{/}\FloatTok{30.45}\NormalTok{)))}

\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{MONTH_IN_SUBSCR =} \KeywordTok{ceiling}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.numeric}\NormalTok{(visitdate_date }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{fromdate)}\OperatorTok{/}\FloatTok{30.45}\NormalTok{))}

\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR =}\StringTok{ }\KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, data}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR =}\StringTok{ }\KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR)}

\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(subscription_id) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{NUM_VISIT =} \KeywordTok{n}\NormalTok{())}

\NormalTok{data =}\StringTok{ }\NormalTok{data }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(subscription_id, MONTH_IN_SUBSCR) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{NUM_VISIT_MONTH =} \KeywordTok{n}\NormalTok{())}

\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT =}\StringTok{ }\KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(}\KeywordTok{is.na}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR), }\DecValTok{0}\NormalTok{, data}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT_MONTH =}\StringTok{ }\KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(}\KeywordTok{is.na}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR), }\DecValTok{0}\NormalTok{, data}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT_MONTH)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR =}\StringTok{ }\KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(}\KeywordTok{is.na}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR), data}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR, data}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR)}
\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{FREQ_VISIT =}\StringTok{ }\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT}\OperatorTok{/}\NormalTok{data}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{histogram visits}\label{histogram-visits}

verdeling aantal bezoeken per bezoeker

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{data[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"subscription_id"}\NormalTok{,}\StringTok{"NUM_VISIT"}\NormalTok{, }\StringTok{"AGE_SUBSCR"}\NormalTok{, }\StringTok{"FREQ_VISIT"}\NormalTok{)]}
\KeywordTok{setDT}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}

\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ , }\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x =}\NormalTok{ NUM_VISIT)) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_histogram}\NormalTok{(}\DataTypeTok{breaks =} \KeywordTok{seq}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{45}\NormalTok{, }\DataTypeTok{by=}\DecValTok{1}\NormalTok{)) }\OperatorTok{+}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{xlim}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{30}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\CommentTok{# scale_fill_brewer(palette="Set1", name = "geslacht") +}
\StringTok{  }\KeywordTok{xlab}\NormalTok{(}\StringTok{"aantal bezoeken"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ylab}\NormalTok{(}\StringTok{"aantal bezoekers"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{theme_bw}\NormalTok{() }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ggtitle}\NormalTok{(}\StringTok{"aantal bezoeken per bezoeker"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning: Removed 12 rows containing non-finite values (stat_bin).
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: Removed 15 rows containing missing values (geom_bar).
\end{verbatim}

\includegraphics{MPM_Analyse_28_02_18_files/figure-latex/hist1-1.pdf}

\subsection{histogram visits freq}\label{histogram-visits-freq}

verdeling frequentie bezoeken per bezoeker

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ , }\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x =}\NormalTok{ FREQ_VISIT)) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_histogram}\NormalTok{(}\DataTypeTok{breaks =} \KeywordTok{seq}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{20}\NormalTok{, }\DataTypeTok{by=}\DecValTok{1}\NormalTok{)) }\OperatorTok{+}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{xlim}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{10}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\CommentTok{# scale_fill_brewer(palette="Set1", name = "geslacht") +}
\StringTok{  }\KeywordTok{xlab}\NormalTok{(}\StringTok{"aantal bezoeken/maand"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ylab}\NormalTok{(}\StringTok{"aantal bezoekers"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{theme_bw}\NormalTok{() }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ggtitle}\NormalTok{(}\StringTok{"aantal bezoeken/maand per bezoeker"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning: Removed 2 rows containing non-finite values (stat_bin).
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: Removed 10 rows containing missing values (geom_bar).
\end{verbatim}

\includegraphics{MPM_Analyse_28_02_18_files/figure-latex/hist2-1.pdf}

\subsection{maandelijkse museumbezoek
gedrag}\label{maandelijkse-museumbezoek-gedrag}

visualiseer trend in maandelijkse frequentie bezoeken rekeninghoudend
met totale activatieduur van subscriptions

enkel indien volledige maand van activatie van abonnement verlopen is
wordt data betrokken in analyse (MONTH\_IN\_SUBSCR != AGE\_SUBSCR)

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{data[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"subscription_id"}\NormalTok{,}\StringTok{"FREQ_VISIT"}\NormalTok{, }\StringTok{"MONTH_IN_SUBSCR"}\NormalTok{,  }\StringTok{"AGE_SUBSCR"}\NormalTok{, }\StringTok{"NUM_VISIT_MONTH"}\NormalTok{)]}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[ VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR }\OperatorTok{!=}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR ,]}
\KeywordTok{setDT}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2} \OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(AGE_SUBSCR, MONTH_IN_SUBSCR) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{MEAN_NUM_VISIT_MONTH =} \KeywordTok{mean}\NormalTok{(NUM_VISIT_MONTH))}
  
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"AGE_SUBSCR"}\NormalTok{,}\StringTok{"MONTH_IN_SUBSCR"}\NormalTok{,}\StringTok{"MEAN_NUM_VISIT_MONTH"}\NormalTok{)]}
\KeywordTok{setDT}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}

\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x =}\NormalTok{ MONTH_IN_SUBSCR, }\DataTypeTok{y =}\NormalTok{ MEAN_NUM_VISIT_MONTH, }\DataTypeTok{group =}\NormalTok{ AGE_SUBSCR)) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_line}\NormalTok{(}\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{color=}\KeywordTok{factor}\NormalTok{(AGE_SUBSCR)),}\DataTypeTok{size=}\DecValTok{1}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_point}\NormalTok{(}\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{color=}\KeywordTok{factor}\NormalTok{(AGE_SUBSCR)),}\DataTypeTok{size=}\DecValTok{3}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{xlab}\NormalTok{(}\StringTok{"maanden in abonnemment"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ylab}\NormalTok{(}\StringTok{"gemiddeld aantal bezoeken per maand"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ylim}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{3}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{scale_colour_discrete}\NormalTok{(}\DataTypeTok{name =} \StringTok{"totale activatieduur (maanden) van museumpas"}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{theme_bw}\NormalTok{() }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ggtitle}\NormalTok{(}\StringTok{"trend in bezoeken"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{MPM_Analyse_28_02_18_files/figure-latex/line-1.pdf}

\subsection{actieve passen zonder
bezoeken}\label{actieve-passen-zonder-bezoeken}

raporteer totaal aantal gebruikers en\\
aantal gebruikers met actieve pas maar zonder bezoeken

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{length}\NormalTok{(}\KeywordTok{unique}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{passholder_id))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 40892
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(data[data}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\DecValTok{0}\NormalTok{,])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 7711
\end{verbatim}

\subsection{visualisering
businessmodel}\label{visualisering-businessmodel}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  bereken per individu:
\item
  retributiekost\_visit = retributiekost van elke bezoek; =
  averageentrancefee*0.6
\item
  retributiekost\_visit\_maand = totale retributie kost in die maand
  waarop bezoek gebeurde
\item
  maandel\_retributiekost = gemiddelde maandelijkse retributiekost tem
  laatste ``volledige'' maand van subscription van gebruiker
\end{itemize}

enkel indien volledige maand van activatie van subscription verlopen is
wordt data betrokken in analyse (MONTH\_IN\_SUBSCR != AGE\_SUBSCR en
AGE\_SUBSCR \textgreater{} 1)

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{data}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{retributiekost_visit =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{averageentrancefee}\OperatorTok{*}\FloatTok{0.6}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[ VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{MONTH_IN_SUBSCR }\OperatorTok{!=}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR }\OperatorTok{|}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{NUM_VISIT }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\DecValTok{0}\NormalTok{,] }\CommentTok{# volledige  maand moet gepasseerd zijn}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2} \OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(passholder_id, MONTH_IN_SUBSCR) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{retributiekost_visit_maand =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(retributiekost_visit))}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{retributiekost_visit_maand =}\StringTok{ }\KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(}\KeywordTok{is.na}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{retributiekost_visit_maand), }\DecValTok{0}\NormalTok{, VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{retributiekost_visit_maand)}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"passholder_id"}\NormalTok{,}\StringTok{"AGE_SUBSCR"}\NormalTok{,}\StringTok{"MONTH_IN_SUBSCR"}\NormalTok{,}\StringTok{"NUM_VISIT_MONTH"}\NormalTok{,}\StringTok{"retributiekost_visit_maand"}\NormalTok{)]}
\KeywordTok{setDT}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{AGE_SUBSCR }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\DecValTok{1}\NormalTok{, ]}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2} \OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(passholder_id) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{maandel_retributiekost =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(retributiekost_visit_maand)}\OperatorTok{/}\NormalTok{(AGE_SUBSCR}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{))}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2} \OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(passholder_id) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{Winst =} \FloatTok{3.93} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{maandel_retributiekost)}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"passholder_id"}\NormalTok{,}\StringTok{"AGE_SUBSCR"}\NormalTok{,}\StringTok{"maandel_retributiekost"}\NormalTok{,}\StringTok{"Winst"}\NormalTok{)]}
\KeywordTok{setDT}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{verdeling gemiddelde maandelijkse
retributiekost}\label{verdeling-gemiddelde-maandelijkse-retributiekost}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x=}\NormalTok{maandel_retributiekost)) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_histogram}\NormalTok{(}\DataTypeTok{binwidth =} \FloatTok{0.5}\NormalTok{, }\DataTypeTok{colour=}\StringTok{"black"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{fill=}\StringTok{"white"}\NormalTok{ ) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_vline}\NormalTok{(}\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{xintercept=}\FloatTok{3.93}\NormalTok{), }\DataTypeTok{color=}\StringTok{"red"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{linetype=}\StringTok{"dashed"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{size=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{MPM_Analyse_28_02_18_files/figure-latex/hist maandel_retributiekost-1.pdf}

\subsection{light-medium gebruikers (gem maandelijkse retributiekost
\textless{} 3.93
euro)}\label{light-medium-gebruikers-gem-maandelijkse-retributiekost-3.93-euro}

aantal pashouders en maandelijkse inkomsten mbt retributie

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 16929
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FloatTok{3.93}\OperatorTok{*}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,]) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 41250.01
\end{verbatim}

\subsection{heavy gebruikers (gem maandelijkse retributiekost
\textgreater{} 3.93
euro)}\label{heavy-gebruikers-gem-maandelijkse-retributiekost-3.93-euro}

aantal pashouders en maandelijkse uitgaven mbt retributie

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 20787
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FloatTok{3.93}\OperatorTok{*}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,]) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] -107010.1
\end{verbatim}

\subsection{ballans inkomsten-uitgaven mbt maandelijkse retributiekost
vandaag}\label{ballans-inkomsten-uitgaven-mbt-maandelijkse-retributiekost-vandaag}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FloatTok{3.93}\OperatorTok{*}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{(}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] -65760.09
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2} \OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(passholder_id) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{Gain_class =} \KeywordTok{ifelse}\NormalTok{(Winst }\OperatorTok{>=}\StringTok{ }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\StringTok{"gain"}\NormalTok{, }\StringTok{"loss"}\NormalTok{))}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2} \OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(Gain_class) }\OperatorTok{%>%}
\StringTok{  }\KeywordTok{mutate}\NormalTok{(}\DataTypeTok{Gain_sum =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(Winst))}

\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{3}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[,}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"Gain_class"}\NormalTok{,}\StringTok{"Gain_sum"}\NormalTok{)]}
\KeywordTok{setDT}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\NormalTok{VISIT_}\DecValTok{3}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\KeywordTok{unique}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{3}\NormalTok{)}

\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{3}\NormalTok{,}\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x=}\NormalTok{ Gain_class, }\DataTypeTok{y=}\NormalTok{Gain_sum)) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{geom_col}\NormalTok{() }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{scale_y_continuous}\NormalTok{(}\DataTypeTok{breaks =}\NormalTok{ scales}\OperatorTok{::}\KeywordTok{pretty_breaks}\NormalTok{(}\DataTypeTok{n =} \DecValTok{10}\NormalTok{),}\DataTypeTok{labels =}\NormalTok{ scales}\OperatorTok{::}\KeywordTok{number_format}\NormalTok{(}\DataTypeTok{accuracy =} \DecValTok{1}\NormalTok{,}
                                 \DataTypeTok{decimal.mark =} \StringTok{','}\NormalTok{)) }\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{labs}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x =} \StringTok{"retributie inkomsten light-medium vs heavy users"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{y =} \StringTok{"bedrag in euros"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{MPM_Analyse_28_02_18_files/figure-latex/ballans-1.pdf}

\subsection{ratio light-medium vs.~heavy
users}\label{ratio-light-medium-vs.heavy-users}

ratio aantal light-medium users voor iedere heavy users

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{a =}\StringTok{ }\NormalTok{(}\FloatTok{3.93}\OperatorTok{*}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,]) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{]))}\OperatorTok{/}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,])}

\NormalTok{b =}\StringTok{ }\NormalTok{(}\FloatTok{3.93}\OperatorTok{*}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,]) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{]))}\OperatorTok{/}\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,])}

\NormalTok{c =}\StringTok{ }\NormalTok{(}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{b}\OperatorTok{/}\NormalTok{a}
\NormalTok{c}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 2.112712
\end{verbatim}

\subsection{ratio light-medium vs.~heavy
users}\label{ratio-light-medium-vs.heavy-users-1}

aantal nieuwe light-medium users nodig voor balans mbt retributie

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{>}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,])}\OperatorTok{*}\NormalTok{c }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(VISIT_}\DecValTok{2}\NormalTok{[VISIT_}\DecValTok{2}\OperatorTok{$}\NormalTok{maandel_retributiekost }\OperatorTok{<}\StringTok{ }\FloatTok{3.93}\NormalTok{,])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 26987.94
\end{verbatim}


\end{document}
